黃毓民批評律政司已淪笑話 黎智英刑事恐嚇東方記者唔敢告

壹傳媒黎智英涉刑事恐嚇東方報業集團(下稱「東方」)男記者，律政司拖拉逾一年仍未檢控，東方及被恐嚇記者先後發出8封信提出質詢，並要求律政司按《罪行受害者約章》回應，即使第8封信求助第三方，但律政司的回覆仍然虛答。東方報業集團旗下《東網》時事評論節目《毓民特區》，主持人黃毓民炮轟律政司的回覆是笑話和廢話，根本敷衍了事，視法治如無物。他又狠批律政司司長鄭若驊檢控政策因人而異，質疑因黎有外國勢力撐腰而不敢告，反而發揮第四權、愛國愛港的東方卻長期受到港府打壓。

事件於去年6月4日傍晚發生，黎在維園涼亭出席完六四祈禱會後，突然走向一名在場正常採訪的東方記者，一邊用右手指着記者面部，一邊用粗口辱罵，並以「X你老母X」、「我實會搵人搞X你」、「我影X咗你嘅相」等出言恐嚇，黎當時的舉止及言行已一一被錄影。東方記者事後已報警，警方迅即將案件列作刑事恐嚇案及交由港島總區重案組處理，亦已交由律政司研究，惟律政司至今仍未指示對黎提出起訴。

黃毓民批評黎的行為非常垃圾，作為一個傳媒老闆卻淪為黑社會，怎當一個標榜新聞自由的傳媒老闆，黎說出「實會搵人搞X你」，「我影X咗你嘅相」，會令記者害怕，人身安全受到威脅，最離譜的是案件有證有據、有影片、有紀錄及有證人，亦只是一宗普通的刑事案件，律政司竟拖延逾一年仍不提出檢控，根本無法治可言。

東方和受害記者前後共8次去信律政司提出質詢，要求答覆及交代案件推展，而第8封信更把副本抄送到中聯辦、港澳辦及特首辦，雖然律政司在6月23日回覆，但黃批評答了等於無答，內容更可說是一個笑話，因為內容只提及檢控程序，而這些程序在律政司網頁中也能找到，簡直荒膠，兼且是廢話，律政司不僅在敷衍別人，根本視法治如無物。

律政司的刑事檢控政策經常受到質疑，黃批評很多時候是因人而異。他指兩年前旺角暴亂非常轟動，警方速捕、律政司速控及法庭速判，但黎在每一次選舉當中均於旗下報紙內維護或幫助他所贍養的民主派候選人去宣傳，黃亦曾被黎撰寫文章抹黑攻擊，事後到廉政公署舉報，換來4個大字「不了了之」，他質疑黎是否有美國人或英國人撐腰，港府投鼠忌器故不能對黎有所行動。

黃指黎智英明顯觸犯了刑事恐嚇罪及普通襲擊罪，需時逾1年搜集證據及證據複雜等理由全部說不通，東方記者在現場採訪被公然恐嚇，律政司不向黎提出檢控，而發揮第四權、愛國愛港的東方卻長期受到港府打壓，親痛仇快，簡直匪夷所思。

讀者欲觀看《毓民特區》全部內容，方法非常簡易。已安裝東網APP的讀者，只要登入東網APP，點選左下方的《東網電視》Icon，進入頁面後點選右上方的「電視節目」Icon；或在隱藏Menu bar點選《東網電視》，進入頁面後點選右上方的「電視節目」Icon，便可即時進入收睇。

有咩問題?黎生係香港英雄